[老鬼，經驗分享］入神科同讀大學，係咪真係重要到可以改變一生

話說小弟畢業於某商學院所謂「神科」都近10年（即係做左差唔多10年奴工）。回頭睇番，除非你入的神科係好專門的科目例如medic，否則10年過去，你的人生同其他人係有唔同，但唔同的原因跟本同你讀咩科無直接的關係...當然十鳩幾年前我都比大學professor水過，paint一幅好靚的picture你睇，後尾發覺果個係best scenario, 根本唔係normal case

但至於讀大學同唔讀大學，咁就不幸地有好大分別...皆因現今香港的仆街hr, 無論大中小公司，請人首選都至少要有個degree （無degree連in都無得in)。所以除非你一心諗住做警察或者創業，如果唔係就點都死個degree番黎，買又好讀又好，有個degree人生的選擇會多好多

所以簡單咁講，入大學好撚重要，但唔好迷信於個別「神科」

有問題隨便問，識答盡量答

而家搵緊幾錢

同大多數連登仔一樣搵緊幾皮。

呢樣亦都係我想講的point, 除非你讀完出黎做的行業係有一個人工保證（例如醫生），否則到最後都係睇你的個人能力同際遇

點睇gbus

有得週遊列國。當年部份同學出黎去大公司做mt (但mt人人都可以報的，只要你大學畢業）

做mt最緊要係presentable, 兩文三語好，同埋有d分析力咁，讀咩其實係次要。當然你讀gbus咪可以吹下自己點同唔個國籍的人做project,係mnc做係有優勢。如果你只係讀BBA或其他科, 咪去多兩次exchange, 吹下自己的exposure幾闊咁，其實一鳩樣

能力同際遇？仲有呢？
冇喇？你不如唔好出Post

你d分析呢？講埋d阿媽係女人既內容

又唔可以咁講
樓主意思係gbus同ba嘅距離無想象中咁遠

利伸:quit過半神科

有乜名言可以比下乞食科嘅同學覺得冇未來咁

人生又唔係一條直線，無話讀乞食科一定乞食。自己將來想做咩咪早d規劃，係呀好「阿媽係女人」，但現實真係大把人讀既野同做的都唔同啦

有人讀account走去做花店，讀中文入左投行做analyst，讀qfin做做下big4轉去做九巴車長（雖然此人已升職做九巴manager)

多謝你咁講，鼓勵左我